告密信爆三跑承辦商為降成本 涉偷雞改以禁用黃花砂填海

有三跑填海工程承辦商職員近日向環保觸覺及多名立法會議員發出告密信，稱三跑填海工程涉以機製砂取代海砂，而有關材料供應商為降成本，更疑「魚目混珠」改用混合石粉及沙泥的「黃花砂」，或涉走私及欺詐，更可能破壞環境。

環保觸覺義務總幹事譚凱邦表示，近日收到多個告密者來信，稱三跑填海工程因內地禁開採海砂令天然海砂不足，涉改用由石頭打碎、含懸浮石粉的機製砂作填海材料，而石粉因密度低不會沉底，會令海水混濁，直接破壞海洋環境。
同時，多名立法會議員包括姚松炎收到自稱是填海工程地盤監督工程師告密信，稱機管局要求機製砂要先洗水去除石粉，令成本上升，有填海材料供應商疑為降低成本，涉改為以不可用於填海、混有石粉及泥沙的「黃花砂」取代洗水石粉砂，並以普通石粉遮蓋，訛稱為「碎石粉」入口，一度被揭發拒收，但仍趁天黑運到填海區域傾倒。
告密信同時附有入口證明，列出入口日期及涉及公司，亦有傾倒時令海水變混濁的相片，但未有附上砂石樣本。
譚凱邦指出，有關石粉砂會嚴重破壞填海區域海洋環境，部份石粉更有機會穿透工程隔沙網，進一步污染周邊海域，「試諗吓將來會有數以萬計立方米嘅砂倒落海」，勢違反工程環境許可證規定。
姚松炎指出，有關行為在刑事上或涉走私、詐騙及違反環保條例，民事上亦涉毀約，機管局需要交代事件，明日會於立法會討論三跑會議上跟進。

正仆街

留名睇起起下沉撚埋

連登仔今獲撐定屌環保撚

環唔環保一件事

唔跟合約用次貨應該要賠償

魚魚

一定屌三跑
香港工程，求求其其

屌

監工大大佬有無收錢隻眼開隻眼閉

咁少reply

邊間承辦商呀, 開名啦仆街

係羅 邊間公司承工？

屌佢老味點解咁多人想離開香港唔係無原因

搞撚錯啊
用埋哂d黃花砂黎起跑道
都唔知安唔安全
又有pollution
對唔對得住市民啊?

三跑同港豬噢，真係影撚衰香港

一陣問邊個官員負責又推手咁推嚟推去，hihi

真係同支那接軌
好快有豆腐渣工程

我真係唔信